<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<!-- generator="Joomla! - Open Source Content Management" -->
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
	<channel>
		<title>Especialidades</title>
		<description>En KingOrtopedia encontrarás un equipo muy experimentado y especializado en el tratamiento de enfermedades ortopédicas.</description>
		<link>http://kingortopedia.com/index.php/especialidades</link>
		<lastBuildDate>Tue, 18 Jun 2024 22:12:00 +0000</lastBuildDate>
		<generator>Joomla! - Open Source Content Management</generator>
		<atom:link rel="self" type="application/rss+xml" href="http://kingortopedia.com/index.php/especialidades?format=feed&amp;type=rss"/>
		<language>es-es</language>
		<item>
			<title>Urgencias Traumatológicas</title>
			<link>http://kingortopedia.com/index.php/urgencias-traumatologicas</link>
			<guid isPermaLink="true">http://kingortopedia.com/index.php/urgencias-traumatologicas</guid>
			<description><![CDATA[<div class="feed-description"><p><strong>Tratamiento</strong></p>
<p>El tratamiento de este tipo de lesiones, puede dividirse en: tratamiento conservador y tratamiento quirúrgico. Todo ello, dependiendo el tipo de lesión, y necesidades de cada paciente. <br />El tratamiento conservador, consiste en inmovilizar con férulas, yesos, aparatos de acrílico, inmovilizadores (hombro, codo, muñeca, dedos, rodilla, tobillo, pie), y a su vez, se indicarán de forma ambulatoria,  medicamentos analgésicos y antiinflamatorios, seguimiento en consulta externa y en su momento, iniciar rehabilitación, para reincorporarse a su actividad cotidiana.<br />El tratamiento quirúrgico, en caso de ameritarlo, se llevará a cabo con las mejores técnicas, instrumentos quirúrgicos y/o implantes.  <br /><br /></p></div>]]></description>
			<author>administrador@kingortopedia.com (Super User)</author>
			<category>Especialidades</category>
			<pubDate>Thu, 24 Oct 2013 10:22:02 +0000</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Pie Diabético</title>
			<link>http://kingortopedia.com/index.php/padecimientos/pie-diabetico</link>
			<guid isPermaLink="true">http://kingortopedia.com/index.php/padecimientos/pie-diabetico</guid>
			<description><![CDATA[<div class="feed-description"><p>El pie diabético es el pie de un paciente con diabetes mellitus tipo 1 o 2 y que presenta una infección, ulceración o destrucción de sus tejidos. Se encuentra relacionado con trastornos neurológicos y circulatorios.<br />Esta patología causa más de la mitad de las amputaciones no traumáticas en estados unidos, la mayoría en pacientes que han padecido de la Diabetes por más de 5 años.</p>
<p>Las causas más frecuentes de la amputación en estos pacientes son:</p>
<p>Ulceras, neuropatía, infección, gangrena e isquemia y<strong><a href="http://kingortopedia.com/index.php/padecimientos/tobillo" target="_self"> pie de Charcot</a></strong>.</p>
<p>Es de vital importancia para los pacientes diabéticos el control diario y estricto de los niveles de glucosa en sangre, siendo esta la mejor manera de retardar las complicaciones de la enfermedad.</p>
<p>Los pacientes diabéticos al perder la sensibilidad de sus pies, pierden la defensa más importante de los mismos y por este motivo se vuelven más susceptibles a presentar heridas y posteriormente infecciones. Los pacientes diabéticos deben de recordar revisar diariamente sus pies para descartar cualquier lesión, así como hacer una inspección visual y manual de sus zapatos antes de calzarlos.</p>
<p>Se considera un pie en riesgo a todo paciente con diabetes mellitus y con deformidades en sus pies (hallux valgus, dedos en garra), presencia de hiperqueratosis o callos, ya que estos vuelven más susceptibles al pie de desarrollar lesiones cutáneas y posteriormente infecciones que ponen en peligro su extremidad y finalmente su vida.</p>
<p>El manejo que damos a los pies diabéticos puede dividirse en dos grandes grupos:</p>
<p>En los pacientes diabéticos y con pies en riesgo, la adecuada indicación de uso de ortesis o calzado personalizado así como en los casos necesarios la cirugía mínima invasiva del pie toma un papel muy importante, ya que con un mínimo traumatismo a los tejidos blandos nos permite hacer correcciones en el pie y así eliminar las zonas de presión del pie limitando el riesgo al que se encuentra expuesto a diario.</p>
<p>En los pacientes ya con un pie diabético desarrollado, hacemos uso de tratamientos de alta tecnología (<a href="http://kingortopedia.com/index.php/tratamientos/pie-diabetico">sistema VAC</a>, <a href="http://kingortopedia.com/index.php/especialidades/ozonoterapia">Ozono</a>, apósitos para el cuidado avanzado de las heridas), en los casos necesarios procedimientos quirúrgicos para limitar el avance de la infección y en los casos más avanzados el realizar amputaciones lo más limitadas posibles para poder permitirle al paciente regresar a su vida diaria. Esto siempre apoyados con un equipo de médicos interdisciplinarios que hemos formado a través del tiempo.</p></div>]]></description>
			<author>admin@kingortopedia.com (Administrador)</author>
			<category>Especialidades</category>
			<pubDate>Wed, 06 Feb 2013 07:26:16 +0000</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Ozonoterapia</title>
			<link>http://kingortopedia.com/index.php/especialidades/ozonoterapia</link>
			<guid isPermaLink="true">http://kingortopedia.com/index.php/especialidades/ozonoterapia</guid>
			<description><![CDATA[<div class="feed-description"><p><strong>¿Qué hace el ozono?</strong></p>
<ul>
<li>El ozono tiene un efecto analgésico sobre las fibras del nerviosas. (disminuye el dolor)</li>
<li>Favorece el ozono el flujo del plexo venoso, (efecto antiinflamatorio).</li>
<li>Ayuda a romper la contractura muscular, por ejemplo de los músculos de la columna en los dolores crónicos de espalda.</li>
<li>El ozono provoca una oxidación en los mucopolisacáridos que conforman el núcleo pulposo (constituyente de la hernia discal). De esta forma se disminuye el volumen del núcleo pulposo, con ello la hernia discal disminuye de tamaño. Al disminuir de tamaño la hernia discal se limita el contacto con las raíces nerviosas y esto logra que el dolor desaparezca o al menos disminuya de manera importante.</li>
<li>Favorece el cierre de heridas en la piel como en ulceras venosas, arteriales, o en pie diabético.</li>
<li>Ayuda a matar a los agentes infecciosos, por lo que nos ayuda a combatir infecciones.</li>
</ul>
<p><strong>¿Tiene la ozonoterapia en las hernias algún efecto colateral adverso?</strong><br /> La ozonoterapia no ha producido efectos colaterales adversos. Además por ser un agente bactericida y antiviral, los probables riesgos que van asociados a cualquier acto agresivo, por ejemplo la infección, se encuentran minimizados.</p>
<p><strong>¿Cuál es el porcentaje de resolución?</strong><br /> En términos generales el porcentaje de resolución fluctúa entre el 70 al 80%.</p>
<p>La ozonoterapia utilizada adecuadamente por un profesional competente, previo un adecuado diagnóstico de la enfermedad del paciente ha ido convirtiéndose en un tratamiento frontera entre las terapias convencionales, y las cirugías. En muchos casos ha evitado realizar procedimientos quirúrgicos complicados en los pacientes. Actualmente se está indicando en hernias discales de cualquier localización.</p>
<p><strong>El tratamiento con ozono, puede ayudarnos a evitar un tratamiento quirúrgico.</strong></p></div>]]></description>
			<author>administrador@kingortopedia.com (Super User)</author>
			<category>Especialidades</category>
			<pubDate>Sat, 01 Dec 2012 01:56:57 +0000</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Cirugía Percutánea</title>
			<link>http://kingortopedia.com/index.php/tratamientos-pies/cirugia-percutanea-tratamientos</link>
			<guid isPermaLink="true">http://kingortopedia.com/index.php/tratamientos-pies/cirugia-percutanea-tratamientos</guid>
			<description><![CDATA[<div class="feed-description"><p class="MsoNormal"><strong>¿Qué es la cirugía percutánea del pie? </strong></p>
<p><span style="font-family: Arial;" lang="ES">La cirugía percutánea, también conocida como cirugía de incisión mínima o cirugía MIS por sus siglas en ingles (minimal invasive surgery), es una cirugía que se realiza a través de incisiones de piel de 2 a 3 mm a través de los cuales podemos introducir instrumentos adecuados para cortar o rasurar los huesos, realizar cortes a nivel de los tendones o liberación de las articulaciones. Esta cirugía es erróneamente identificada por algunas personas como “cirugía láser del pie”.</span></p>
<p><span style="font-family: Arial;" lang="ES">Con este tipo de procedimientos podemos corregir la mayoría de los padecimientos de los pies de nuestros pacientes como son:</span></p>
<ul>
<li><span style="font-family: Arial;" lang="ES">Los juanetes o Hallux Valgus<br /></span></li>
<li><span style="font-family: Arial;" lang="ES">Los Hallux Rigidus,</span></li>
<li><span style="font-family: Arial;" lang="ES">Los dedos en garra, los dedos en mazo o martillo</span></li>
<li><span style="font-family: Arial;" lang="ES">La enfermedad de Freiberg</span></li>
<li><span style="font-family: Arial;" lang="ES">Los neuromas de Morton</span></li>
<li><span style="font-family: Arial;" lang="ES">El juanetillo de sastre</span></li>
<li><span style="font-family: Arial;" lang="ES">La fascitis plantar y el espolón calcáneo</span></li>
<li><span style="font-family: Arial;" lang="ES">Los callos o hiperqueratosis ya que aunque no los quitamos con la cirugía directamente, al corregir la forma y el apoyo del pie los callos desaparecen por si solos y de manera definitiva.</span></li>
<li><span style="font-family: Arial;" lang="ES">Manejo del pie diabético en sus fases iniciales. </span></li>
</ul>
<p> </p>
<p><span style="font-family: Arial;" lang="ES">Para realizar el diagnostico de sus problemas del pie, su médico realizara una exploración física que incluye no solo la exploración estática de su pie, sino la exploración de su marcha y la plantoscopía. Además le solicitará estudios de rayos X y en casos selectos otro tipo de estudios de imagenología como la Resonancia magnética o la tomografía computada.</span></p>
<p class="MsoNormal"><span style="font-family: Arial;" lang="ES">Posterior a la cirugía el paciente puede esperar el utilizar un vendaje y zapato especialmente diseñado para esta cirugía por al menos 4 semanas. El vendaje deberá ser cambiado por su cirujano de manera semanal. En cada visita se le irán dando las indicaciones de los ejercicios de rehabiitación de acuerdo a su evolución.</span></p>
<p class="MsoNormal"><span style="font-family: Arial;" lang="ES">De acuerdo a los estudios que hemos realizado con la ayuda y participación de nuestros pacientes, sabemos que el 88% de nuestros pacientes se encuentran satisfechos con los resultados de su cirugía, que el 100% de nuestros pacientes mantuvieron la movilidad de sus articulaciones y el dolor de sus pies disminuyó importantemente. Estos datos han sido presentados en múltiples foros tanto nacionales como extranjeros, poniendo a nuestro equipo de médicos a nivel de los especialistas internacionales, y nuestros resultados en muchos rubros, superiores a los presentados por otros grupos internacionales.</span></p>
<div class="yj6qo ajU">
<div class="ajR" data-tooltip="Muestra el contenido reducido"> </div>
</div>
<p><iframe width="480" height="360" src="http://kingortopedia.com///www.youtube.com/embed/qS8IeuvoHXI" frameborder="0" allowfullscreen></iframe></p><iframe width="480" height="360" src="http://kingortopedia.com///www.youtube.com/embed/aFKoIuC159g" frameborder="0" allowfullscreen></iframe></div>]]></description>
			<author>administrador@kingortopedia.com (Super User)</author>
			<category>Especialidades</category>
			<pubDate>Sat, 01 Dec 2012 01:56:39 +0000</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Artroscopia</title>
			<link>http://kingortopedia.com/index.php/especialidades/artroscopia</link>
			<guid isPermaLink="true">http://kingortopedia.com/index.php/especialidades/artroscopia</guid>
			<description><![CDATA[<div class="feed-description"><p><strong>¿Qué es la artroscopia? </strong></p>
<p>La artroscopia (arthron-articulación) (skopêin “inspección”, “observar””), es un procedimiento quirúrgico en el que se explora una articulación mediante la introducción de una cámara. La artroscopia da al cirujano una imagen clara y completa de la articulación a explorar, con lo que ayuda al diagnóstico de las enfermedades articulares. La artroscopia es además una herramienta muy importante y efectiva para el tratamiento de los problemas articulares. Se calcula que anualmente se realizan a nivel mundial más de 4 millones de artoscopias únicamente de rodilla. <br /> La artroscopia se realiza a través de unas pequeñas incisiones en la piel, en general menores a 1 cm. A través de estas incisiones el cirujano introduce una fibra óptica (del grosor de un lápiz) conectado a una pequeñísima cámara. La imagen de dicha cámara es transmitida a un monitor de alta resolución en el que el cirujano puede explorar toda la articulación minuciosamente. A través de otro orificio se pueden introducir otros elementos que pueden facilitar la palpación, la remodelación o la extracción de distintos tejidos de la articulación.</p>
<p><img src="http://kingortopedia.com/images/art3.png" border="0" width="400px" alt="" style="display: block; margin-left: auto; margin-right: auto;" /><br /> <br /> <strong>La preparación para la Cirugía</strong></p>
<p>Previo a la programación de una artroscopia el paciente debe de tener una exploración física completa así como se solicitarán estudios de imagen, por su cirujano, para realizar un diagnóstico integral de la lesión. <br /> de Se deben tomar unos estudios básicos de sangre y orina pre-quirúrgicos, para una valoración preanestésica para la cirugía. Habrá una valoración prequirúrgica para la cirugía. <br /> En los pacientes mayores de 50 años o pacientes con alguna patología sistémica agregada, el paciente deberá contar con una valoración cardiovascular pre quirúrgica,, que incluye además de los estudios básicos, un electrocardiograma, y tele de tórax.</p>
<p><strong>¿En qué articulaciones podemos realizar una Artroscopia?</strong></p>
<ul>
<li><a href="http://kingortopedia.com/index.php/padecimientos/rodilla"><strong>Rodilla</strong></a></li>
<li><a href="http://kingortopedia.com/index.php/padecimientos/tobillo"> <strong>Tobillo</strong></a></li>
<li><a href="http://kingortopedia.com/index.php/padecimientos/pie"><strong>P</strong><strong>ie</strong></a></li>
</ul><br>
</div>]]></description>
			<author>administrador@kingortopedia.com (Super User)</author>
			<category>Especialidades</category>
			<pubDate>Sat, 01 Dec 2012 01:56:21 +0000</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>
