<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<!-- generator="Joomla! - Open Source Content Management" -->
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
	<channel>
		<title>King Ortopedia</title>
		<description>En KingOrtopedia encontrarás un equipo muy experimentado y especializado en el tratamiento de enfermedades ortopédicas.</description>
		<link>http://kingortopedia.com/index.php/component/content/category/13-tratamientos</link>
		<lastBuildDate>Tue, 18 Jun 2024 22:12:15 +0000</lastBuildDate>
		<generator>Joomla! - Open Source Content Management</generator>
		<atom:link rel="self" type="application/rss+xml" href="http://kingortopedia.com/index.php/component/content/category/13-tratamientos?format=feed&amp;type=rss"/>
		<language>es-es</language>
		<item>
			<title>Pie Diabético</title>
			<link>http://kingortopedia.com/index.php/tratamientos/pie-diabetico</link>
			<guid isPermaLink="true">http://kingortopedia.com/index.php/tratamientos/pie-diabetico</guid>
			<description><![CDATA[<div class="feed-description"><p>Podemos dividir a nuestros pacientes en dos grandes grupos:</p>
<ul>
<li>Pacientes diabéticos con pies en riesgo; éstos son todos los pacientes con un diagnostico de diabetes y que además presentan deformidades o hiperqueratosis (callos) en sus pies. La adecuada indicación del uso de ortesis o calzado personalizado así como en los casos necesarios la <a href="http://kingortopedia.com/index.php/tratamientos/pie/49-cirugia-percutanea-trat"><strong>cirugía mínima invasiva</strong></a> del pie toma un papel muy importante, ya que con un mínimo traumatismo a los tejidos blandos nos permite hacer correcciones en el pie y así eliminar las zonas de presión del pie limitando el riesgo al que se encuentra expuesto a diario. Al limitar el riesgo de heridas, realmente limitamos también el riesgo de infecciones y con ello la perdida de la extremidad.</li>
<li>Los pacientes ya con un pie diabético desarrollado, son los pacientes diabéticos pero que ya presentan alguna herida o infección en su pie. Para ellos hacemos uso de tratamientos de alta tecnología (terapia V.A.C., <strong><a href="http://kingortopedia.com/index.php/especialidades/ozonoterapia">Ozono</a></strong>, apósitos para el cuidado avanzado de las heridas), en los casos necesarios procedimientos quirúrgicos para limitar el avance de la infección y en los casos más avanzados el realizar amputaciones lo más limitadas posibles para poder permitirle al paciente regresar a su vida diaria.</li>
</ul>
<p><br /> El manejo del pie diabético, debe de ser multidisciplinario, es por esto que contamos con una red de especialistas con amplia experiencia en estos casos para completar el manejo de nuestros pacientes con pie diabético y así poder lograr una mejor evolución en nuestros pacientes.</p></div>]]></description>
			<author>administrador@kingortopedia.com (Super User)</author>
			<category>Tratamientos</category>
			<pubDate>Sat, 16 Feb 2013 12:16:09 +0000</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Acerca de KingOrtopedia</title>
			<link>http://kingortopedia.com/index.php/contacto/nosotros</link>
			<guid isPermaLink="true">http://kingortopedia.com/index.php/contacto/nosotros</guid>
			<description><![CDATA[<div class="feed-description"><p><strong>Misión</strong><br /><br />Nuestra clínica surge de un concepto vanguardista en México, para darle un manejo integral a sus problemas del sistema músculo-esquelético. Contamos con los más selectos avances científicos para resolver, dentro de los límites posibles, las enfermedades del sistema músculo-esquelético.<br /><br /><strong>Visión</strong><br /><br />Mantenernos como una clínica ortopédica líder en su campo para la prevención, la atención y el seguimiento de patologías del sistema músculo-esquelético.<br /><br /><strong>Objetivos</strong><br /><br />Nuestro objetivo es el de prevenir y resolver de manera satisfactoria los problemas del sistema músculo-esquelético que presentan nuestros pacientes.<br /><br />Brindar información completa al paciente sobre las alternativas para manejo con sus ventajas y desventajas.<br /><br />Desarrollo de protocolos de investigación para conocer la epidemiología de las patologías que encontramos en la clínica así como protocolos que nos sirvan para evaluar los resultados que hemos alcanzado con nuestros pacientes.<br /><br />Contar con las mejores herramientas tecnológicas para ofrecer un diagnóstico oportuno y un tratamiento adecuado a nuestros pacientes.<br /><br />Dar un seguimiento adecuado y personalizado a nuestros pacientes.<br /><br />Promover adecuados hábitos en nuestros pacientes que les ayuden a prevenir padecimientos del sistema músculo-esquelético.</p></div>]]></description>
			<author>administrador@kingortopedia.com (Super User)</author>
			<category>Tratamientos</category>
			<pubDate>Sat, 29 Dec 2012 09:16:33 +0000</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Tecnología a su servicio</title>
			<link>http://kingortopedia.com/index.php/component/content/article/13-tratamientos/2-tratamientos</link>
			<guid isPermaLink="true">http://kingortopedia.com/index.php/component/content/article/13-tratamientos/2-tratamientos</guid>
			<description><![CDATA[<div class="feed-description"><table class="zebra" width="100%" border="0" cellspacing="0" cellpadding="5">
<tbody>
<tr>
<td style="text-align: left;"><strong>Plantoscópio</strong></td>
<td style="padding-right: 10px;" valign="top">Instrumento necesario para la valoración de los arcos del pie así como zonas de presión del mismo.</td>
</tr>
<tr>
<td style="padding-right: 10px; text-align: left;" align="right" valign="top"><strong>Endoprotesis Kalix</strong></td>
<td style="padding-right: 10px;" valign="top">Prótesis para la corrección del pie plano valgo del niño y adulto que puede ser colocada a través de una mínima incisión cutánea.</td>
</tr>
<tr class="bgNaranjaClaro">
<td class="bgNaranjaClaro" style="padding-right: 10px; text-align: left;" align="right" valign="top"><strong>Sistema Achillon</strong></td>
<td style="padding-right: 10px;" valign="top">Sistema diseñado para la reparación percutánea de las rupturas de tendón de Aquiles, permitiéndonos reparar el tendón a través de una pequeña incisión en piel.</td>
</tr>
<tr>
<td style="padding-right: 10px; text-align: left;" align="right" valign="top"><strong>Mini-tornillos de doble compresión</strong></td>
<td style="padding-right: 10px;" valign="top">Mini-tornillos canulados  y mini-placas así como el material especializado para su colocación de en el tratamiento de hallux valgus severos</td>
</tr>
<tr class="bgNaranjaClaro">
<td class="bgNaranjaClaro" style="padding-right: 10px; text-align: left;" align="right" valign="top"><strong>Fluoroscan InSight</strong></td>
<td style="padding-right: 10px;" valign="top">Intensificador Imágenes que emite  un mínimo de radiación para el paciente y nos da una  máxima definición de las imágenes.</td>
</tr>
<tr>
<td style="padding-right: 10px; text-align: left;" align="right" valign="top"><strong>Equipo para cirugía percutánea del pie y tobillo</strong></td>
<td style="padding-right: 10px;" valign="top">Motor de baja revolución y fresas especialmente diseñadas para el tratamiento percutáneo del Hallux valgus, espolón calcáneo y fascitis plantar</td>
</tr>
<tr class="bgNaranjaClaro">
<td class="bgNaranjaClaro" style="padding-right: 10px; text-align: left;" align="right" valign="top"><strong>Equipo para cirugía artroscopica de tobillo</strong></td>
<td style="padding-right: 10px;" valign="top">Monitor de alta resolución con cámara de fibra óptica para poder realizar procedimientos intra-articulares a través de dos pequeñas incisiones en piel.</td>
</tr>
<tr>
<td style="padding-right: 10px; text-align: left;" align="right" valign="top"><strong>Cirugía de Corta Estancia</strong></td>
<td style="padding-right: 10px;" valign="top">Contamos con las instalaciones así como con la tecnología adecuada para poder realizar la mayoría de nuestros procedimientos como cirugía de corta estancia</td>
</tr>
</tbody>
</table></div>]]></description>
			<author>administrador@kingortopedia.com (Super User)</author>
			<category>Tratamientos</category>
			<pubDate>Mon, 02 May 2011 16:47:01 +0000</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Tratamiento Conservador</title>
			<link>http://kingortopedia.com/index.php/tratamientos/pie/66-tratamiento-conservador</link>
			<guid isPermaLink="true">http://kingortopedia.com/index.php/tratamientos/pie/66-tratamiento-conservador</guid>
			<description><![CDATA[<div class="feed-description"><p>Una vez realizado su diagnostico de presunción juntos decidiremos el manejo más conveniente para su pie que habitualmente empieza con ejercicios de rehabilitación en casa, modificaciones en el tipo de calzado y en ocasiones uso de ortesis (separadores, plantillas, férulas, etc). En los pacientes con patología avanzada o en los casos que el manejo inicial haya fallado se podrá proponer un procedimiento quirúrgico el cual se encontrara individualizado para su pie.</p>
<p><img src="http://kingortopedia.com/images/pie-con.png" border="0" alt="" width="343" height="241" /><img src="http://kingortopedia.com/images/pie-con2.png" border="0" alt="" /></p></div>]]></description>
			<author>administrador@kingortopedia.com (Super User)</author>
			<category>Pie</category>
			<pubDate>Mon, 14 Oct 2013 00:45:22 +0000</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Cirugía Abierta</title>
			<link>http://kingortopedia.com/index.php/tratamientos/pie/51-cirugia-abierta</link>
			<guid isPermaLink="true">http://kingortopedia.com/index.php/tratamientos/pie/51-cirugia-abierta</guid>
			<description><![CDATA[<div class="feed-description"><div>La cirugía abierta del pie, se considera aquella que se realiza a través de incisiones de la piel mayores a 5mm, esta cirugía habitualmente implica en uso de material de síntesis (tornillos, placas o clavos).</div>
<div>Existen múltiples técnicas quirúrgicas de cirugía abierta para el tratamiento de las patologías del pie, que pueden ir desde la corrección de los juantes o hallux valgus hasta la colocación de endoprótesis para el tratamiento del pie plano.</div>
<div>La cirugía abierta ha tendido a ir disminuyendo la longitud de las incisiones que se realizan y así disminuir el dolor postoperatorio y los materiales de síntesis han ido evolucionando para permitrle al paciente el poder caminar con apoyo de una forma más pronta después de la cirugía.</div>
<p>La combinación de técnicas de cirugía abiertas con técnicas de cirugía percutánea se conoce como cirugía híbrida.</p>
<div class="yj6qo ajU">
<div id=":lx" class="ajR" data-tooltip="Oculta el contenido ampliado"><img class="ajT" src="https://mail.google.com/mail/u/0/images/cleardot.gif" border="0" /></div>
</div></div>]]></description>
			<author>administrador@kingortopedia.com (Super User)</author>
			<category>Pie</category>
			<pubDate>Fri, 08 Feb 2013 09:49:48 +0000</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Cirugía Percutánea, mini invasiva</title>
			<link>http://kingortopedia.com/index.php/tratamientos/pie/49-cirugia-percutanea-trat</link>
			<guid isPermaLink="true">http://kingortopedia.com/index.php/tratamientos/pie/49-cirugia-percutanea-trat</guid>
			<description><![CDATA[<div class="feed-description"><p class="MsoNormal"><strong>¿Qué es la cirugía percutánea del pie? </strong></p>
<p><span style="font-family: Arial;" lang="ES">La cirugía percutánea, también conocida como cirugía de incisión mínima o cirugía MIS por sus siglas en ingles (minimal invasive surgery), es una cirugía que se realiza a través de incisiones de piel de 2 a 3 mm a través de los cuales podemos introducir instrumentos adecuados para cortar o rasurar los huesos, realizar cortes a nivel de los tendones o liberación de las articulaciones. Esta cirugía es erróneamente identificada por algunas personas como “cirugía láser del pie”.</span></p>
<p><span style="font-family: Arial;" lang="ES">Con este tipo de procedimientos podemos corregir la mayoría de los padecimientos de los pies de nuestros pacientes como son:</span></p>
<ul>
<li><span style="font-family: Arial;" lang="ES">Los juanetes o Hallux Valgus<br /></span></li>
<li><span style="font-family: Arial;" lang="ES">Los Hallux Rigidus,</span></li>
<li><span style="font-family: Arial;" lang="ES">Los dedos en garra, los dedos en mazo o martillo</span></li>
<li><span style="font-family: Arial;" lang="ES">La enfermedad de Freiberg</span></li>
<li><span style="font-family: Arial;" lang="ES">Los neuromas de Morton</span></li>
<li><span style="font-family: Arial;" lang="ES">El juanetillo de sastre</span></li>
<li><span style="font-family: Arial;" lang="ES">La fascitis plantar y el espolón calcáneo</span></li>
<li><span style="font-family: Arial;" lang="ES">Los callos o hiperqueratosis ya que aunque no los quitamos con la cirugía directamente, al corregir la forma y el apoyo del pie los callos desaparecen por si solos y de manera definitiva.</span></li>
<li><span style="font-family: Arial;" lang="ES">Manejo del pie diabético en sus fases iniciales. </span></li>
</ul>
<p> </p>
<p><span style="font-family: Arial;" lang="ES">Para realizar el diagnostico de sus problemas del pie, su médico realizara una exploración física que incluye no solo la exploración estática de su pie, sino la exploración de su marcha y la plantoscopía. Además le solicitará estudios de rayos X y en casos selectos otro tipo de estudios de imagenología como la Resonancia magnética o la tomografía computada.</span></p>
<p class="MsoNormal"><span style="font-family: Arial;" lang="ES">Posterior a la cirugía el paciente puede esperar el utilizar un vendaje y zapato especialmente diseñado para esta cirugía por al menos 4 semanas. El vendaje deberá ser cambiado por su cirujano de manera semanal. En cada visita se le irán dando las indicaciones de los ejercicios de rehabiitación de acuerdo a su evolución.</span></p>
<p class="MsoNormal"><span style="font-family: Arial;" lang="ES">De acuerdo a los estudios que hemos realizado con la ayuda y participación de nuestros pacientes, sabemos que el 88% de nuestros pacientes se encuentran satisfechos con los resultados de su cirugía, que el 100% de nuestros pacientes mantuvieron la movilidad de sus articulaciones y el dolor de sus pies disminuyó importantemente. Estos datos han sido presentados en múltiples foros tanto nacionales como extranjeros, poniendo a nuestro equipo de médicos a nivel de los especialistas internacionales, y nuestros resultados en muchos rubros, superiores a los presentados por otros grupos internacionales.</span></p>

<div align="center"><iframe width="480" height="360" src="http://kingortopedia.com///www.youtube.com/embed/qS8IeuvoHXI" frameborder="0" allowfullscreen></iframe><br><iframe width="480" height="355" src="http://kingortopedia.com///www.youtube.com/embed/g7KqVv7Tt4k" frameborder="0" allowfullscreen></iframe></div></div>]]></description>
			<author>administrador@kingortopedia.com (Super User)</author>
			<category>Pie</category>
			<pubDate>Sat, 01 Dec 2012 01:56:39 +0000</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Artroscopia</title>
			<link>http://kingortopedia.com/index.php/tratamientos/pie/50-artroscopia-pie</link>
			<guid isPermaLink="true">http://kingortopedia.com/index.php/tratamientos/pie/50-artroscopia-pie</guid>
			<description><![CDATA[<div class="feed-description"><p><strong>¿Qué es la artroscopia? </strong></p>
<p>Es un procedimiento quirúrgico en el que se explora una articulación mediante la introducción de una cámara. La artroscopia da al cirujano una imagen clara y completa de la articulación a explorar, con lo que ayuda al diagnóstico de las enfermedades articulares. La artroscopia es además una herramienta muy importante y efectiva para el tratamiento de los problemas articulares. Se calcula que anualmente se realizan a nivel mundial más de 4 millones de artoscopias únicamente de rodilla. <br /> La artroscopia se realiza a través de unas pequeñas insiciones en la piel, en general menores a 1 cm. A través de estas incisiones el cirujano introduce una fibra óptica (del grosor de un lápiz) conectado a una pequeñísima cámara. La imagen de dicha cámara es transmitida a un monitor de alta resolución en el que el cirujano puede explorar toda la articulación minuciosamente. A través de otro orificio se pueden introducir otros elementos que pueden facilitar la palpación, la remodelación o la extracción de distintos tejidos de la articulación.</p>
<p><img src="http://kingortopedia.com/images/1.png" border="0" alt="" style="display: block; margin-left: auto; margin-right: auto;" /><br /> <br /> <strong>La preparación para la Cirugía</strong></p>
<p>Previo a la programación de una artroscopia el paciente debe de tener una exploración física completa así como se solicitarán estudios de imagen, por su cirujano, para realizar un diagnostico integral de la lesión. <br /> Se deben tomar unos estudios básicos de sangre y orina pre quirúrgico. Habrá una valoración prequirúrgica para la cirugía. <br /> En los pacientes mayores de 50 años o pacientes con alguna patología sistémica agregada el paciente deberá contar con una valoración pre quirúrgica cardiovascular, que incluye además de los estudios básicos, un electrocardiograma, y tele de tórax.</p></div>]]></description>
			<author>administrador@kingortopedia.com (Super User)</author>
			<category>Pie</category>
			<pubDate>Sat, 01 Dec 2012 01:56:21 +0000</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Cirugía abierta</title>
			<link>http://kingortopedia.com/index.php/tratamientos/tobillo-2/70-cirugia-abierta</link>
			<guid isPermaLink="true">http://kingortopedia.com/index.php/tratamientos/tobillo-2/70-cirugia-abierta</guid>
			<description><![CDATA[<div class="feed-description"><p>La cirugía abierta, que consiste en realizar incisiones grandes, de más de 3-4 cm, se llevará a cabo en aquellas lesiones, en las que se requiera una visualización o manipulación más amplia, tal es el caso de una fractura compleja en tobillo, rupturas tendinosas amplias o de larga evolución, luxo-fracturas, infecciones.</p>
<p>De los procedimientos que se pueden llevar a cabo, se encuentran los siguientes:<img src="http://kingortopedia.com/images/cir-abierta.png" border="0" width="349" height="269" style="border: 0; float: right; margin-left: 4px; margin-right: 4px; margin-top: 15px; margin-bottom: 15px;" /></p>
<p style="padding-left: 30px;">• Osteosintesis o fijación interna de fracturas</p>
<p style="padding-left: 30px;">• Reducción abierta de luxaciones.</p>
<p style="padding-left: 30px;">• Reparación ( sutura) de rupturas tendinosas.</p>
<p style="padding-left: 30px;">• Plastía de rupturas tendinosas.</p>
<p style="padding-left: 30px;">• Osteotomías de alineación.</p>
<p style="padding-left: 30px;">• Artrodesis de tobillo.</p>
<p style="padding-left: 30px;">• Prótesis de tobillo.</p>
<p style="padding-left: 30px;">• Lavado quirúrgico  </p></div>]]></description>
			<author>administrador@kingortopedia.com (Super User)</author>
			<category>Tobillo</category>
			<pubDate>Fri, 25 Oct 2013 11:07:52 +0000</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Cirugía Mínimamente invasiva</title>
			<link>http://kingortopedia.com/index.php/tratamientos/tobillo-2/68-cirugia-minimamente-invasiva</link>
			<guid isPermaLink="true">http://kingortopedia.com/index.php/tratamientos/tobillo-2/68-cirugia-minimamente-invasiva</guid>
			<description><![CDATA[<div class="feed-description"><p>La cirugía minimamente invasiva consiste en utilizar incisiones pequeñas, pero con tamaño suficiente, para lograr visualizar y tratar la lesión, de manera directa.</p>
<p>Dentro de la cirugía mini-invasiva en esta región (tobillo), se puede aplicar para rupturas de tendón de Aquiles, y otras lesiones tendinosas y a nivel de cartílago (<a href="http://kingortopedia.com/index.php/tobillo/artroscopia-de-tobillo"><strong>artroscopia de tobillo</strong></a>).</p>
<p> La cirugía para rupturas de Tendón de Aquiles que realizamos, involucra la introducción de una sutura a través de la piel para unir los dos extremos del tendón, mediante un sistema guía para la sutura a través de cada uno de los fragmentos o cabos del tendón.</p>
<p> Podemos utilizarlo en rupturas recientes (menores de 10 dias ) del Tendón de Aquiles, y ruptura entre 2 y 8 cm proximal al calcáneo.</p>
<p>Las ventajas del procedimiento, son las siguientes:</p>
<ul>
<li>Procedimiento Rápido</li>
<li>Procedimiento reproducible</li>
<li>Máximo respeto de los tejidos blandos</li>
<li>Pronta cicatrización cutánea</li>
  <br>
  <iframe width="640" height="360" src="http://kingortopedia.com///www.youtube.com/embed/wBnLKO1exiU" frameborder="0" allowfullscreen></iframe>
</ul>
<a href="http://kingortopedia.com/index.php/component/content/article/2-uncategorised/76-reparacion-minima-invasiva-tendon-de-aquiles"><h3>Imagenes</h3>
</a>
</div>]]></description>
			<author>administrador@kingortopedia.com (Super User)</author>
			<category>Tobillo</category>
			<pubDate>Thu, 17 Oct 2013 08:41:45 +0000</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Tratamiento Conservador</title>
			<link>http://kingortopedia.com/index.php/tratamientos/tobillo-2/67-tratamiento-conservador</link>
			<guid isPermaLink="true">http://kingortopedia.com/index.php/tratamientos/tobillo-2/67-tratamiento-conservador</guid>
			<description><![CDATA[<div class="feed-description"><p>Una vez realizado su diagnóstico de presunción juntos decidiremos el manejo más conveniente para su tobillo, que habitualmente empieza con inmovilización, medicamentos orales o tópicos, hielo o calor local, reposo, en ocasiones uso de ortesis (férulas, inmovilizador neumático, etc), yesos, aparatos de acrílico. Una vez concluido el manejo, siempre se indicará la rehabilitación específica para su padecimiento, y de esta forma, lograr reincorporarse a actividades de vida cotidiana.</p>
<p>Dentro de las lesiones que podemos manejar con manejo conservador, se encuentran: rupturas parciales de tendón de Aquiles, tendinopatía del Tendón de Aquiles, esguinces de tobillo, fracturas no desplazadas de tobillo. Las ventajas del manejo conservador, son que no requieren anestesia, no ameritan hospitalización.</p></div>]]></description>
			<author>administrador@kingortopedia.com (Super User)</author>
			<category>Tobillo</category>
			<pubDate>Thu, 17 Oct 2013 08:36:06 +0000</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>
