<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<!-- generator="Joomla! - Open Source Content Management" -->
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
	<channel>
		<title>Rodilla</title>
		<description>En KingOrtopedia encontrarás un equipo muy experimentado y especializado en el tratamiento de enfermedades ortopédicas.</description>
		<link>http://kingortopedia.com/index.php/tratamientos/rodilla</link>
		<lastBuildDate>Tue, 18 Jun 2024 22:11:59 +0000</lastBuildDate>
		<generator>Joomla! - Open Source Content Management</generator>
		<atom:link rel="self" type="application/rss+xml" href="http://kingortopedia.com/index.php/tratamientos/rodilla?format=feed&amp;type=rss"/>
		<language>es-es</language>
		<item>
			<title>Tratamiento conservador</title>
			<link>http://kingortopedia.com/index.php/tratamientos/rodilla/75-tratamiento-conservador</link>
			<guid isPermaLink="true">http://kingortopedia.com/index.php/tratamientos/rodilla/75-tratamiento-conservador</guid>
			<description><![CDATA[<div class="feed-description"><p>Como en todas las patologías, el manejo será individualizado, dependiendo de condiciones del paciente, y características de la lesión. <br />Dentro de las patologías en rodilla, susceptibles de ser tratadas con manejo conservador, se encuentran: <strong>Esguinces, luxaciones de rótula, bursitis, contusiones, fracturas, “derrame” de líquido sinovial, tendinitis alrededor de la rodilla</strong> (inflamación de la “pata de ganso”, síndrome  de hiperpresión de la banda iliotibial), <strong>algunas lesiones meniscales</strong>.</p>
<p>El manejo consistirá en prescripción de medicamentos, inmovilización con aparatos diseñados para esto, reposo, crioterapia, y posteriormente fisioterapia, con el fin de recuperar la función y reincorporarse a sus actividades de la vida cotidiana.  En caso de no obtener respuesta adecuada, puede recurrirse a<a href="http://kingortopedia.com/index.php/especialidades/ozonoterapia"><strong> ozonoterapia</strong></a>, como método alternativo, infiltrando dentro de la articulación, bajo técnica estéril. <br /><br /></p>
<p><img src="http://kingortopedia.com/images/trat-rod.png" border="0" alt="" width="206" height="206" style="float: left;" /><img src="http://kingortopedia.com/images/trat-rod2.png" border="0" alt="" width="222" height="203" style="float: right;" /></p></div>]]></description>
			<author>administrador@kingortopedia.com (Super User)</author>
			<category>Rodilla</category>
			<pubDate>Mon, 04 Nov 2013 03:36:59 +0000</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Reconstrucción de LCA</title>
			<link>http://kingortopedia.com/index.php/rodilla/reconstruccion-de-lca</link>
			<guid isPermaLink="true">http://kingortopedia.com/index.php/rodilla/reconstruccion-de-lca</guid>
			<description><![CDATA[<div class="feed-description"><p><strong>¿Qué funciones tiene el  (LCA) Ligamento Cruzado Anterior?</strong></p>
<ul>
<li>El LCA conecta el fémur con la tibia en el centro de la rodilla</li>
<li>Mantiene una estabilidad de los movimientos de la rodilla tanto en sentido de adelante y atrás como en los giros.</li>
<li>El LCA estabiliza a la rodilla tanto en las actividades diarias como al momento de practicar deportes que impliquen giros, frenar, etc…</li>
<li>El LCA se forma desde el desarrollo fetal del ser humano y consta de dos fascículos.</li>
</ul>
<p><strong>¿Son comunes las lesiones del LCA?<br /> </strong>Sólo en Estados Unidos se calcula que hay más de 100 000 lesiones anuales del LCA. Principalmente estas rupturas se presentan en la práctica del deporte en pacientes entre los 15 y 25 años de edad, aunque se puede presentar una lesión del LCA a cualquier edad.<br /> <br /> <strong> ¿Cómo se realiza el diagnostico de una ruptura de LCA?</strong><br /> En general en el interrogatorio del paciente podemos encontrar un antecedente traumático importante, por ejemplo una lesión que le impidió seguir practicando el deporte en el momento de presentarla y que se acompaño de un aumento de volumen importante de la rodilla. El paciente refiere sensación de inestabilidad, siente que la rodilla se doble para lados que no debería, o bien en ocasiones "pierde la fuerza" en la rodilla. <br /> A la exploración se encuentra que al hacer fuerza en la rodilla el fémur y la tibia se mueven de manera no coordinada.<br /> El diagnostico se comprueba mediante un estudio de resonancia magnética.<br /> <br /> <strong>¿Se puede reparar por sí mismo el LCA?</strong><br /> No. Al romperse las fibras que componen el LCA se retraen por lo que se vuelve imposible su reparación. Además de que previo a la ruptura de las fibras estas se sobre estiraron y así se daña su estructura interna irreversiblemente.<br /> <br /> <strong>¿Posterior a una ruptura de LCA cuando es el mejor momento para sustituirlo?<br /> </strong>El momento ideal para la reconstrucción del LCA es cuando la rodilla ya se desinflamo y se ha recuperado el movimiento y la fuerza normal de la rodilla. Esto es alrededor de las 3 a 4 semanas posterior a la ruptura. Sin embargo hay ocasiones en las que otras lesiones que puede presentar la rodilla como las lesiones de menisco hagan necesaria una cirugía a las pocas horas de la ruptura del LCA.<br /> <br /> <strong> ¿Todo aquel que tenga una ruptura del LCA debe de remplazarlo?</strong><br /> No, aquellos pacientes con lesión del LCA ya sea reciente o crónica pero que muestren en la radiografía datos de desgaste articular no son candidatos a la colocación de un nuevo LCA.<br /> <br /> <strong>¿De dónde se toma el nuevo tendón para reemplazar al LCA?</strong><br /> Hay tres opciones de donde tomar el tejido necesario para remplazar un LCA roto.</p>
<p> </p>
<ol>
<li>La primera es tomar un fragmento del ligamento rotuliano, así como dos taquetes óseos, uno de la rotula y otro de la tibia.</li>
<li>La segunda opción es tomar los tendones que forman la pata de ganso, en la rodilla.</li>
<li>La tercera opción es la adquisición de unos tendones de pata de ganso de un banco de tejido.</li>
</ol>
<p>En nuestro grupo tendemos más a utilizar la segunda opción.</p></div>]]></description>
			<author>administrador@kingortopedia.com (Super User)</author>
			<category>Rodilla</category>
			<pubDate>Wed, 05 Dec 2012 10:37:45 +0000</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Reemplazo articular</title>
			<link>http://kingortopedia.com/index.php/rodilla/protesis-de-rodilla</link>
			<guid isPermaLink="true">http://kingortopedia.com/index.php/rodilla/protesis-de-rodilla</guid>
			<description><![CDATA[<div class="feed-description"><p><strong>¿Qué es una prótesis de rodilla?</strong><br /> Es el resultado de múltiples estudios tanto de diseño como anatómicos de la rodilla. La prótesis de rodilla nos ayuda a sustituir las superficies articulares que se encuentran importantemente desgastadas, logrando asi quitar el dolor de rodilla en nuestros pacientes, mejorar la función de su rodilla y brindarles una mejor calidad de vida.</p>
<p><strong>¿Cuándo es necesaria una prótesis de rodilla?</strong><br /> La razón mas frecuenta para la colocación de una prótesis de rodilla es el dolor importante en la misma que limita la marcha y los movimientos del paciente. El dolor en la rodilla puede estar causado por un importante desgaste del cartílago (superficie lisa y pulida que permite el movimiento suave de los huesos uno sobre otro) de la rodilla ya sea por exceso de uso o por enfermedades inflamatorias como la artiritis reumatoide.<br /> <br /> El paciente presenta dolor, y va poco a poco disminuyendo su actividad diaria (evita hacer ejercicio, caminar) lo que ocasiona que los músculos de la pierna pierdan su fuerza y esto a su vez provoca que el paciente tenga más dificultad para ponerse de pie o caminar. Al colocar una prótesis de rodilla y disminuir el dolor en la misma el paciente puede retomar sus actividades diarias y fortalecer nuevamente su musculatura regresando así a sus actividades cotidianas. <br /> <br /> <br /> La prótesis debe de considerarse cuando otras opciones médicas (medicamentos, rehabilitación) no hayan disminuido el dolor del paciente y no le permitan volver a realizar su vida normal.</p>
<p><img src="http://kingortopedia.com/images/prot-rodilla-1.png" border="0" width="364" height="344" style="border: 0; float: left; paadding-right: 14px;" /></p>
<p><strong>¿Cómo se coloca una protesis de rodilla?</strong><br /> La colocación de la prótesis de rodilla se realiza en una sala de quirófano bajo las normas más estrictas de asepsia y antisepsia (esterilidad). Habitualmente se puede realizar un bloqueo en la región lumbar, evitando así la anestesia general. Una vez que el paciente se encuentra en quirófano se realiza una herida en la región media de la rodilla de aproximadamente 15 cm, de ahí se procede a exponer y retirar todas las superficies desgastadas de la rodilla tanto del fémur como de la tibia y en ocasiones de la rotula.</p>
<p>Finalmente estas superficies son recubiertas por la prótesis, que es un material metálico se coloca una parte en el fémur (región superior) otra en la tibia (región inferior) y entre las dos se coloca un inserto (un componente plástico de alta resistencia) que evita el roce entre las dos piezas metálicas. <br /><br /> Los componentes metálicos están diseñados para permitir un movimiento de la rodilla parecido al de una rodilla normal. Son de aleaciones metálicas especiales (cobalto, cromo o titanio) para evitar el desgaste de los mismos así como reacciones alérgicas en el cuerpo. <br /> El componente plástico es de muy alta resistencia, evita el roce entre los dos componentes metálicos y provee de estabilidad a la prótesis. <br /> <br /> En ocasiones de acuerdo a las características del paciente y de la dureza de sus huesos es necesario utilizar cemento para fijar los componentes metálicos al hueso. El paciente puede esperar salir de quirófano con un vendaje amplio desde el pie hasta medio muslo, la presencia de hielo local así como la presencia de unos drenajes que se encuentran conectados a su articulación, para permitir la salida de sangre y evitar así que se acumule la sangres (hematomas) dentro de la rodilla.</p>
<p><img src="http://kingortopedia.com/images/prot-rodilla-2.png" border="0" alt="" width="455" height="337" style="display: block; margin-left: auto; margin-right: auto;" /></p></div>]]></description>
			<author>administrador@kingortopedia.com (Super User)</author>
			<category>Rodilla</category>
			<pubDate>Wed, 05 Dec 2012 10:05:38 +0000</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Artroscopia de rodilla</title>
			<link>http://kingortopedia.com/index.php/rodilla/artroscopia</link>
			<guid isPermaLink="true">http://kingortopedia.com/index.php/rodilla/artroscopia</guid>
			<description><![CDATA[<div class="feed-description"><p>Es la exploración de la articulación de la rodilla, gracias a la introducción de una cámara dentro de la misma. <br /> La mayoría de las artroscopias de rodilla ameritan una estancia hospitalaria no mayor a 24 horas, esta estancia puede aumentarse en el caso de reconstrucción de ligamento cruzado anterior.<br /> Se realizan habitualmente con anestesia regional, con colocación de un bloqueo a nivel de la columna lumbar, lo que conlleva que se duerma el cuerpo de la cintura a los pies. El procedimiento anestésico es siempre valorado personalmente por el anestesiólogo. Con el bloqueo regional, el paciente tiene la oportunidad de ver el procedimiento quirúrgico en el monitor que está utilizando el cirujano.</p>
<div class="negro" style="margin-top: 7px;"><strong>El procedimiento</strong></div>
<p>Todos los procedimientos se realizan en quirófano bajo las más estrictas normas de higiene.<br /> Posterior a ser anestesiado el paciente, y colocada la ropa quirúrgica, el cirujano realizará una primera incisión en piel menor a 1 cm, a través de la que se introduce la cámara y por esa misma incisión se introduce una solución estéril para estar lavando la articulación y así obtener una vista muy clara de la misma. <br /> El cirujano iniciara un "recorrido articular" en el cual se revisa la totalidad de la rodilla para así diagnosticar las lesiones que presenta la misma. <br /> Después se realiza una segunda incisión por la que se introducen las materiales e instrumentos necesarios para remodelar o resecar las lesiones encontradas en los meniscos, cartílago o tejido sinovial de la rodilla.</p></div>]]></description>
			<author>administrador@kingortopedia.com (Super User)</author>
			<category>Rodilla</category>
			<pubDate>Wed, 05 Dec 2012 09:22:32 +0000</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>
